\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}
\input{exercice-A}
\begin{exercice}%@metapost:centresetrangers1.mp
{\sc  Centres étrangers -- 1998
}\par
Lors d'un contrôle, on a pesé 25 boîtes de conserve à la sortie d'une
chaîne de remplissage. On a obtenu les masses suivantes en grammes :
\par 101 - 95 - 97 - 101 - 99 - 103 - 93 - 97 - 106 - 100 - 97 - 104 -
95 - 105 - 103 - 97 - 100 - 106 - 94 - 99 - 101 - 92 - 104 - 102 - 103
\begin{myenumerate}
\item Compléter le tableau suivant, où $x$ désigne la masse en
grammes.
$$\begin{tabularx}{16cm}{|X|c|c|c|c|c|} \hline &$92\leqslant
x<95$&$95\leqslant x<98$&$98\leqslant x<101$&$101\leqslant
x<104$&$104\leqslant x<107$\\ \hline Effectifs&&&&&\\
 \hline Effectifs cumulés croissants&&&&&\\ \hline
\end{tabularx}
$$
\item Compléter l'histogramme des effectifs de cette série statistique :
$$\includegraphics{centresetrangers19981.1}$$
\item Quel est le pourcentage du lot de ces 25 boîtes qui ont une
masse strictement inférieure à 101 grammes ?
\end{myenumerate}
\end{exercice}\end{document}